1. Which two declation prevent the overriding of a method?(choose 2) 
a. final void methoda() 
b. void final methoda() 
c. static void methoda()
d. static final void methoda() 
e. final abstract void methoda() 
정답 : a,d
final 항상 함수명 앞에는 리턴형

2. Which declaration prevents creating a subclass of an outer class?
a. static class FooBar()
b. private class FooBar()
c. abstract class FooBar()
d. final public FooBar()
e. final abstract FooBar()
정답 : d


4.
calss Super{
    public float getNum(){return 3.0f;}
}
public class Sub extends Super{
    //point here
} 

a. public float getNum(){ return 4.f;}
b. public void getNum(){return 4.0f;}
c. public void getNum(double d){};
d. public double getNum(float d){ return 4.0d;}
정답 : a,c,d


3.
public class Test{
    public int aMethod(){
        static int i=0;
        i++;
        return i;
    }

    public static void main(String[] args){
        Test test = new Test();
        test.aMethod();
        int j = test.aMethod();
        System.out.println(j);
    } 
} 

what result? 

a. compile will fail
b. compile will success and print "0"
c. compile will success and print "1"
d. compile will success and print "2"

정답 : a
static 변수가 들어가려면 메서드도 static



4. 
public class Foo{
    static String s;
    public static void main(String [] args){
        System.out.println("s= " +s);
    } 
}

a. The code compiles and "s = " is printed
b. The code compiles and "s = null" is printed
c. The code does not compile because Strings is not initialized
d. The code does not compile because Strings can not be referenced
e. The code compiles but a NullPointerException is throw when to String is called
정답 : b

5. 
public class Foo{
    public static void main(String args[]){
        String s;
        System.out.println("s = " + s);
    } 
}결과는? 
a. code does not compile because String s is not initialized
b. code compile and "s = " is printed
c. code compile and "s = null" is printed
d. code compiles, but a NullpointException


정답 : a 
지역변수는 String null을 자동으로 넣지 않는다.


6.
public class ReturnIt{
    returntype method A(byte x, double y){
        return (short)x/y*2;
    }
}

a. int 
b. byte 
c. long 
d. short 
e. float 
f. double


정답 : f


7.
1: public class ReturnIt{
2:     returnType methodA(byte x, double y){ 
3:         return (long)x/y*2;
4:    }
5:}

What is the valid returnType for methodA in line 2?

a. int 
b. byte 
c. long 
d. short 
e. float 
f. double

정답 : f



8.
1: abstract class AbstractIt{
2:     abstract float getFloat();
3: }
4: public class AbstactTest extends AbstractIt{
5:     private float f1 = 1.0f;
6:     private float getFloat() { return f;}
7:} 

what result??

a. compile will success
b. An error at line 6 cause compile to fail
c. An error at line 4 cause compile to fail
d. An error at line 2 cause compile to fail

접근제한자는 같거나 더 커야한다.


정답 : b



9.
public class Foo{
    public static void main(String[] args){
        try{ return;}
        finally { System.out.println("Finally"); }
    }
} 

what result?

a. Print nothing
b. Print "Finally"
c. Not compiled and will Exception thrown
d. Not compile because catch block missing




정답 : b


10.
public class Test {
    public static void main(String [] args){ 
        try{ System.exit(0);}
        finally{  System.out.println("Finally");}
    }
} 

What is the result?

a. The program runs and prints nothing
b. The program runs and prints "Finally"
c. The code compiles but an exception is thrown at runtime
d. The code code will not compile because the catch block is missing




정답 : a  



11.
public static String output = "";

public static void foo(int i){
    try
   {
        if( i == 1 )
            throw new Exception();
        output += "1";
    }
    catch(Exception e)
    {
        output += "2";
        return;
    }
    finally
    { 
        output += "3";
    }
    output + = "4";
}

public static void main(String args[]){
    foo(0);	//134
    foo(1); //23
 // point y
} 

point y 이 시점에서의 output variable의 value값은? (객관식)




정답 : 13423





12.
int i = 1;
int j = 0;

switch(i){
  case 2 : j+=6;
  case 4 : j+=1;
  default : j+=2;
  case 0 : j+=4;
} 
//point x

point x 이부분에서의 j값은? (객관식)




정답 : 6






13
public class Test{
    public static void main(String[] args){
        String foo = args[1];
        String bar = args[2];
        String baz = args[3];
    }
} 

shell command : java Test red green blue



정답 : ArrayIndexOutOfBoundsException 발생.





14. 
String foo = "blue";
boolean[] bar = new boolean[1];
if(bar[0]) 
    foo="green";
 
What is the result?

a. foo has the value of ""
b. foo has the value of null
c. foo has the value of "blue"
d. foo has the value of "green"
e. An Exception is thrown
f. The code will not compile




정답 : c



15 
int index = 1;
String[] test = new String[3];     
String[] foo = test[index];
// String foo = test[index];
what is the result?

a. foo has the value ""
b. foo has the value null
c. An exception is thrown
d. The code will not compile




정답 : d 








16.
public class Test{
    private static int j = 0;
    public static boolean methodB(int k){
        j += k;
        return true;
    }

    public static void methodA(int i){
        boolean b;
        b = i < 10 | methodB(4);
        b = i < 10 || methodB(4);
    }

    public static void main(String[] args){
        methodA(0);
        System.out.println(j);
    }
}

What result?

a. print "0" 
b. print "4" 
c. print "8"
d. print "12" 
e. The code dose not compile
 



정답 : b





17.
public class MethodOver{
    public void setVar(int a, int b, float c);
}

Which two overload the setVar method ? (choose two)

a. private void setVar(int a, float c, int b);
b. protected void setVar(int a, int b, float c);              
c. public int setVar(int a, float c, int b)return a;
d. public int setVar(int a, int b, float c)return a;
e. protected final setVar(int a, int b, float c)return c;
 



정답 : a,c 





18. 
int index = 1;
boolean[] test = new boolean[3];
boolean foo = test[index];
 
What is correct?

a. foo has the value of
b. foo has the value of null
c. foo has the value of true
d. foo has the value of false
e. Exception thrown




정답 : d






19. What is the output?
class Super {
    public Integer getLength()  { return new Integer(4);}
}

public class Sub extends Super{
    public Long getLength()  { return new Long(5);}

    public static void main(String [] args) {
        Super super1 = new Super();
        Sub sub = new Sub();
        System.out.println(super1.getLength().toString() + "/" +sub.getLength().toString());
    }
}




정답 : 컴파일 에러(오버라이딩을 잘못함)




20.Which declaration prevent creating a SubClass of a OuterClass?

a. static class FooBar
b. private class FooBar
c. abstract class FooBar
d. final public class FooBar
e. final abstract class FooBar
 



정답 : d



21. 
public class Foo{
    public static int main(String[] args){
        System.out.println("Hello World");
        return;
    }
}

What is result?

a. An exception
b. The code not compile
c. An exception is thrown




정답 : b  



22. 
public class Foo {
    public static int main(String args[]) {
        System.out.println("Hello World");
        return 0;
    }
}

What's the result?

a. An exception is thrown
b. The code does not compile
c. "Hello World" is printed to the terminal
d. The program exits without printing anything




정답 : a






23. 
abstract class A{
abstract methodA();
abstract methodB(){
....
....
}
}

compile이 제대로 수행되려면(독립적으로 수행되었을때) ?

a. methodA 에 abstract 를 제거
b. methodB 에 abstract 를 제거
c. methodB의 {...}를 없애고 ;로 대체
d. class 를 interface로 고치고 methodB를 제거한다.
e. class의 abstract를 없앤다.




정답 :  b,c,d



24. 
public class MethodOver{
    private int x,y;
    private float z;
    public void setVar(int a, int b, float c){
        x=a;
        y=b;
        z=c;
    }
} 
 
which two overload the setVar method?(choose two)
 
a. void setVar(int a, int b, float c){
        x=a;
        y=b;
        z=c;
    }
b. public void setVar(int a, float c, int b){
        setVar(a,b,c);
    }
c. public void setVar(int a, float c, int b){
        this(a,b,c);
    }
d. public void setVar(int a, float b){
        x=a;
        y=b;
    }
e. public void setVar(int ax, int by, float cz){
        x=ax;
        y=by;
        z=cz;
    }




정답 : b,d






 
25.
int index = 1;
int[] foo = new int[3];
int bar = foo[index];
int baz = bar[index];

what result?

a. baz has a value of 0
b. baz has a value of 1
c. baz has a value of 2
d. An Exception thrown
e. The code will not compile




정답 : e



26. 
public class Example{
    int x, z;
    float y;

    public Example(int a, int b){
        //do a lot of things
        x = a;
        z = b;
    }

    public Example(int a, int b, float c){
        //do everything that the two-argument
        //version do constructor does
        //including assign
        y = c;
    }
} 

most concise way to code at comment parts in three argumet-constructor?(주관식)




정답 :  this(a, b);   
      
 
 

27.(주관식)

String s="Hello";
s=s.toLowerCase() + " there";
System.out.println(s + " my friend");

출력 결과는 ?




정답 : hello there my friend






28. You try to get "Test2". which value of variable x is correct?

if(x>4)
    System.out.println("Test1");
else if(x>9)
    System.out.println("Test2");
else
    System.out.println("Test3");
 
a. x>4
b. x>9
c. 0<=x<=4
d. less then 0
e. none




정답 : e




29. What is result? (주관식)
public class Test{ 

    public static void main(String args[])
    {
        String s="base";

        s.concat("home");
        s.replace('a','e');
        s+="ball";

        System.out.println(s);
    }
}




정답 : baseball


